1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування дає компілятору знати, що системний символ необхідно сприймати як звичайний текст.

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

* Оголошення функції за допомогою елючового слова function:
    function someName (someArgumrnts) {
        someInstructions;
    }
* Оголоення функції за допомогою ключового слова function, без імені та зі збереженням у змінну:
    const someVariable = function (someArgumrnts) {
        someInstructions;
    }
* Стрілочна функція:
    const someVariable = (someArgumrnts) => {
        someInstructions;
    }

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

hoisting - в момент компіляції спочатку зчитується всі оголошення змінних та функцій по всьому коду, а потім їх ініціалізація і використання. 